愛爾蘭共和軍作戰手冊：【酷刑嘅種類】

上回
愛爾蘭共和軍作戰手冊：【應對拷問（Anti-interrogation ）】

#翻譯 #綠書 #革命
本文翻譯自愛爾蘭共和軍作戰手冊《綠書》(Green Book)。綠書係共和軍俾新加入成員嘅簡介同訓練指南。當中講述佢哋對抗英國政府嘅軍事目標、戰術及取勝條件。

我哋將會陸續翻譯綠書嘅內容，希望手足將書入面嘅可取之處加以採用，不斷進步。
===
【酷刑嘅種類】
酷刑會針對以下三種層面：
1. 肉體
例如拳打腳踢，扭斷你嘅腳，用煙頭辣你

2. 心理
恐嚇要對付你嘅屋企人、朋友，甚至係你本人。例如要處決或者係閹割你

3. 羞辱
透過剝晒你嘅衫同埋恥笑你嘅性器官，呢個羞辱嘅過程可能會長達兩小時甚至更多。拷問結束之際，佢哋會想盡辦法令你招認（或者老作話你已招認），如果拷問者依然無法令你開口，佢哋會暫時離開監倉，並威脅你話轉頭會打斷晒你嘅每一條骨。

酷刑嘅過程可以無間斷咁重覆七日，佢哋可能會容許你瞓一陣，或者完全唔畀你入睡，目的就係令你缺乏睡眠，變得神智不清。由於現行法例容許警察扣留你七日（按：理論上，香港法律「容許」兩日），咁代表拷問可以持續進行，而折磨都會無間斷發生，令你長時間缺乏睡眠。

拷問可以有好多唔同嘅形式，視乎佢哋得到嘅證據同情報而定。而可以肯定嘅係，如果共和軍成員係喺行動期間被捕，尤其係你持有武器以至炸彈等，基本上佢哋已經有足夠嘅證據去入你罪，喺呢個情況下拷問反而就變得不必要。於是往往共和軍成員會喺警署度畀警察毆打，原因並非因為警察想得到情報，而純粹係因為你嘅行動令佢哋憤怒，而拷問就係為咗搵出你所屬嘅組織同伙伴。另一個與拷問相關嘅嗱喳招就係勒索同賄賂：警察會以你嘅醜聞去要挾你，散佈謠言以抹黑你嘅人格，以至令你嘅幕僚、組織誤會你供出晒所有情報（而你並無做過），甚至話你多年來都有同警察合作（按：屈你係鬼）；另一種形式係賄賂，警察會以金錢去利誘你，以至保證如果你配合調查嘅話，會為你搭路潛逃外國、提供所需證件等。
===
過往《綠書》翻譯：
【閒談致命（Loose-talk Costs Lives ）】

【辨清敵人：分類—處理（ "The Enemy : Categorise - Cure" ）】

【應對拷問（Anti-interrogation ）】

請follow《香港革命指南》
@hkmanual

Source:香港革命指南

唔小心推

推！

推

自推

大家真係要做長期鬥爭嘅心理準備
連英國呢啲民主國家當年都可以對北愛去到咁盡
香港黑警而家嘅真係只係前菜來 佢地不斷試緊水溫
好快就會再提升個酷刑程度

香港獨立

好文，推

點解呢啲post好似冇人睇到咁

罷工都唔做
你估佢哋可以突變成為勇武？

愛爾蘭共和國軍有冇出名嘅 「獨狼」？

樓豬上個post都係咁

P

黑警死全家

push

有時間講吓黑警死全家就可以！其他嘢香港人唔敢做！七個月啦！

我想問七日有冇嘢食同可唔可以去廁所
流鼻水佢地會唔會提供紙巾俾你

Push

拷問的重點在於令你的意志崩潰，而不是殺死你。
所以如果我是一個黑警負責行刑，而知道你身為人類無法忍受和排泄物為鄰，我會比你去廁所咩？

當然，偵訊呢樣野是一門學問，理論上不一定需要酷刑的。

正經post冇人理
烈士變晒Condom, 臭晒

請問英國個陣後尾點收科

lm

咪割塊北愛爾蘭比佢囉

比英國佬酷刑對待過個d 人呢？